\begin{tutorial}{Мысль}

Для первой подзадачи достаточно правильно понять условие и написать полный перебор за $O(n^2m^2)$.

Когда веса в нейронах возрастают, можно написать жадный алгоритм и следить только за предыдущим слоем и максимальным отрицательным значением на первом слое, где он встретился, если он есть. 

Далее заметим следующую вещь:
$$W_l^k = W_i^j + a_i^j a_l^k - (k - j) a_i^j = W_i^j + a_i^j a_l^k - k a_i^j + j a_i^j = 
(a_i^j, W_i^j + ja_i^j) \cdot (a_l^k - k, 1).
$$

То есть для перехода с $j$-го слоя к $k$-му, нужно найти максимальное скалярное произведение из предыдущих векторов вида $(a_i^j, W_i^j + ja_i^j)$ c вектором $(a_l^k - k, 1)$. Для этого можно поддерживать выпуклую оболочку в таких точках. В третьей подзадаче достаточно делать это на стеке и убирать последние точки, так как $a_i^j$ монотонно не возрастают. 

Для общего решения нужно написать дерево поиска, чтобы находить скалярное произведение, и спускаться по дереву. То есть отдельно поддерживать верхнюю и нижнюю оболочку, для самой левой и правой точки искать скалярное произведение, а затем запускать бинарный поиск и находить максимальное значение. Для обновления оболочки можно использовать динамическую выпуклую оболочку~--- проверять выше или ниже оболочки находится точка, которую мы хотим вставить, а затем вставить ее в нужное место, удаляя некоторые точки справа и слева от него.

Всё это писать может быть довольно трудоемко, но можно привести $y = a_i^j x + (W_i^j + ja_i^j)$ к~линейным функциям и использовать дерево Li Chao для нахождения максимального произведения.




\end{tutorial}
